\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Suites}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}

\begin{exercise}
Pour chacune des suites, déterminer si elle est arithmétique ou géométrique. Si oui, calculer le terme de rang 100.
\begin{enumerate}\begin{multicols}{2}
\item $u_0=0$ et $u_{n+1} = u_n +0,5$ pour tout $n\in \N$.
\item $v_n=5-2n$ pour tout $n\in \N$.
\item $w_n=(n+1)^2-n^2$ pour tout $n\in \N$.
\item $x_n=\dfrac{3^n}{n+1}$ pour tout $n\in \N$.
\item $y_n=\left( \dfrac{1}{2}\right) ^n$ pour tout $n\in \N$.\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}
Soit des suites arithmétiques.
\begin{enumerate}
\item $(u_n)$ de raison 8 et $u_{100}=650$. Calculer $u_0$.
\item $(v_n)$ de raison $r$ et $u_{50}=406; u_{100}=806$. Calculer la raison $r$ et le premier terme $u_0$
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}Soit des suites géométriques.
\begin{enumerate}
\item $(S_n)$ de raison $0,5$ et $S_8=-1$. Calculer $S_0$
\item $(T_n)$ de raison $q$ et $T_4=10 ; T_6=20$. Calculer la raison $q$ et le premier terme $T_0$.
\end{enumerate}
\end{exercise}


\begin{exercise}  D\'{e}terminer si les suites $\left( {{u_n}} \right)$ ci-dessous,
  définies pour tout $n \in \N$, sont arithm\'{e}tiques. Si oui, donner
  la raison.
  \begin{enumerate}\begin{multicols}{2}
  \item $\left\{ \begin{array}{l}
        {u_0} = 3\\
        {u_{n + 1}} = 2{u_n}
      \end{array} \right.$
  \item $\left\{ \begin{array}{l}
        {u_0} =  - 1\\
        {u_{n + 1}} = - 2 + 2{u_n}
      \end{array} \right.$
  \item $\left\{ \begin{array}{l}
        {u_0} = 1\\
        {u_{n + 1}} = {u_n}^2 - \dfrac{1}{2}
      \end{array} \right.$
  \item $\left\{ \begin{array}{l}
        {u_0} = \nombre{1000}\\
        {u_{n + 1}} = 1 + {u_n}
      \end{array} \right.$\end{multicols}
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}  Dans chacun des cas suivants, $\left( {{u_n}} \right)$ est une suite
  arithm\'{e}tique de raison $r$. \\
  \'{E}crire $\left( {{u_n}} \right)$
  en fonction de $n$.
  \begin{enumerate}\begin{multicols}{2}
  \item ${u_0} = - 3$ et $r = \dfrac{1}{2}$
  \item ${u_0} = 20$     et $r = - 2$
  \item ${u_1} = - \dfrac{1}{2}$ et $r = - 6$
  \item ${u_4} = 4$   et $r = \dfrac{1}{5}$\end{multicols}
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}  D\'{e}terminer si les suites $\left( {{u_n}} \right)$, définies pour
  tout $n \in \N$ ci-dessous, sont g\'{e}om\'{e}triques. Si oui, donner
  le premier terme et la raison.
  \begin{enumerate}\begin{multicols}{2}
  \item ${u_n} = - 4 \times {3^n}$
  \item ${u_n} = 3$
  \item ${u_n} = \dfrac{3^n}{2^{n + 2}}$
  \item ${u_n} = {8^{n + 2}}$\end{multicols}
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}D\'{e}terminer si les suites $\left( {{u_n}} \right)$, définies pour
  tout $n \in \N$ ci-dessous, sont g\'{e}om\'{e}triques. Si oui, donner
  le premier terme et la raison.
  \begin{enumerate}\begin{multicols}{2}
  \item Pour tout $n\in \N$, ${u_n} = {\left( { - 2} \right)^n}$ 
  \item Pour tout $n\in \N$, ${u_n} = 4n$
  \item Pour tout $n\in \N^*$, ${u_n} = \dfrac{2}{n} - {3^n}$
  \item Pour tout $n\in \N$, ${u_n} = {4^{n - 1}}$\end{multicols}
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\end{document}
